艾歷臣投國際米蘭落差大 受訪為離隊鋪路

追逐錦標「得個桔」，反面收場不是夢。

基斯甸艾歷臣當初為了錦標﹑為了挑戰，決定毅然離開熱刺，加盟意甲的國際米蘭。加盟初期，艾歷臣稱「加盟國米是正確決定」；轉會近一年，錦標未有，正選都沒有，更面臨「擘面」的可能性，該名丹麥中場開腔稱放眼冬季轉會窗，相信再度轉會不遠矣。

基斯甸艾歷臣（Christian Eriksen）效力熱刺7個球季，未有錦標落袋，為了獎盃，決定離開熱刺，改投國際米蘭嘗試打破祖雲達斯的壟斷，力爭生涯首個主要錦標。

艾歷臣加盟國米初期直言，「加盟國米的決定十分正確」，毫無疑問，艾歷臣在國米與錦標的距離的確再近一步，上季意甲及歐霸盃的「雙料亞軍」，奪標依然「只差一點點」。

除了「決定正確」，艾歷臣稱「球隊十分需要我」，此話當真？隨時間推移，該名丹麥國腳才發現自己沒有想像般重要，球隊並非「無佢唔成事」，亦不是主帥干地的首選，當初轉會的美好幻想，如今逐一破滅。

錦標無，上陣時間又無，艾歷臣甚感「無癮」，離隊念頭再度泛起。「好馬不吃回頭草」，但艾歷臣連回頭草隨時都吃不到，意大利傳媒早前透露，當日極力挽留艾歷臣的熱刺，主席利維已落下「閂閘令」，回歸熱刺看來無望。

國際賽期除了為國出戰外，艾歷臣接受傳媒訪問時順道表明心跡，「加盟決定正確」？不了。艾歷臣接受挪威《TV2 Sport》訪問時直言，與他的想像大相逕庭，「如今的處境與我想像中截然不同，作為球員，當然希望時常上場，但一切決定也在教練手中，並尊重他的決定。」

艾歷臣在訪問時，不忘作出「離隊預告」，稱將在來年1月的冬季轉會窗有動作，並故弄玄虛地表示可能「有事發生」，與國際米蘭「擘面」在即，隨時相隔一年後再出走尋求新挑戰，盛傳巴黎聖日耳門或對該名丹麥中場有興趣。

已經唔記得左佢

回家吧
同Lo Celso輪流踢

垃圾始終都係垃圾

come to ar la diu

不了

黑氣石

熱刺依家都冇曬外援位

送走謝臣費蘭迪斯就有

gedson 已經無食位
歐霸冇reg + 英超計u21

免簽基本係咁嫁啦

咁冇計了
佢好似講過唔想踢英超
睇下佢去唔去到西甲囉 皇蘇都啱佢踢

早兩年皇馬曼聯都想要, 而家咁慘

比左20m架

施丹唔要佢 先去國米

係熱刺度浪費青春

踢法似ozil 唔肯跑

為錦標去國米做乜
去祖記psg呢d呀嘛

喺熱刺本身好地地
有鐵膽正選位
走前一季仲入埋歐聯決賽

如果係去有獎杯既皇巴拜
或者有天價人工既曼車
走人唔出奇
但去國米就真係r撚晒頭
成績又無 人工又只係高過喺熱刺少少
如果佢肯續約熱刺更加唔止依個人工

結果喺國米而家連正選位都無

ozil唔跑？

走好似係當時隊中有人搞佢老婆，牽涉啲勾義嫂事件

綠帽唔係真啦

佢想轉環境唔想踢英超

大把地方去啦

又係ozil唔跑嘅都市傳說

果陣連佢走左d 唔知
係咪臨走已經回緊塘